Ukrywanie procesów w systemach z rodziny Windows NT najczęściej wykorzystywane jest przez organizacje biznesowe w celu ochrony wrażliwych danych biznesowy przed niekontrolowanym wyciekiem. Ukrywanie procesów jest też bardzo często stosowaną techniką przez twórców rootkitów. Istnieją również przypadki wykorzystania tej techniki w celu ochrony aplikacji przed nielegalnym kopiowaniem i użytkowaniem.

W celu skutecznego ukrywania procesy powinny być niewidoczne dla takich aplikacji jak Task Manager czy Process Explorer. Ponadto nie powinny być dostępne dla następujących funkcji Windows API takich jak:

\begin{itemize}
	\item EnumProcesses(),
	\item OpenProcess(),
	\item EnumProcessModules()
\end{itemize} 

oraz innych API posiadających funkcje związane z procesami w systemach Windows NT. Efekt ten można osiągnąć wykorzystując jedną z dwóch metod:

\begin{itemize}

	\item punkty zaczepienia,
	\item bezpośrednia manipulacja na obiektach jądra DKOM.

\end{itemize}

Obydwie metody zostały opinane w podrozdziałach 2.2.1 oraz 2.2.2. 

\subsection{Punkty zaczepienia}
\input{hooks.tex}

\subsection{Bezpośrednie manipulacje na obiektach jądra (DKOM)}
\input{dkom_methodology.tex}


